{
    "A": {
        "Abandono": {
            "dificuldades econ\u00f4micas": {},
            "luta confiada": {}
        },
        "Abnega\u00e7\u00e3o": {
            "doar-se aos demais": {},
            "entregar-se a Deus": {},
            "esquecimento de si mesmo": {},
            "sacrif\u00edcio por Amor": {}
        },
        "A\u00e7\u00f5es de gra\u00e7as": {
            "correspond\u00eancia a Deus": {},
            "Motivo": {}
        },
        "Alegria": {
            "alegria e cruz": {},
            "fruto da f\u00e9": {},
            "fruto da generosidade": {},
            "fruto do abandono": {},
            "norma de sempre": {},
            "semear a paz e a alegria": {}
        },
        "Alma humana": {},
        "Almas do Purgat\u00f3rio": {},
        "Ambi\u00e7\u00e3o": {},
        "Ambiente": {
            "influenciar o ambiente crist\u00e3mente": {},
            "naturalidade": {}
        },
        "Amizade": {
            "amizade com Jesus Cristo": {},
            "apostolado de amizade e confian\u00e7a": {}
        },
        "Amor": {
            "amor e sacrif\u00edcio": {},
            "o que est\u00e1 nos detalhes": {}
        },
        "Amor de Deus": {
            "a dor de Amor": {},
            "acender nos homens o Amor de Deus": {},
            "amar com obras": {},
            "amar os demais por Deus": {},
            "com o cora\u00e7\u00e3o": {},
            "correspond\u00eancia ao amor de Deus": {},
            "Deus \u00e9 Caridade": {},
            "Maria, M\u00e3e do Amor Formoso": {},
            "mortifica\u00e7\u00e3o": {},
            "o amor de Deus pelos homens": {},
            "o amor do Deus encarnado": {},
            "temor filial": {},
            "viver de Amor": {}
        },
        "Anjos": {},
        "Anjos da Guarda": {},
        "Apostolado": {
            "apostolado da doutrina": {},
            "apostolado do exemplo": {},
            "como fazer": {},
            "dificuldades no apostolado": {},
            "direitos e deveres": {},
            "efic\u00e1cia apost\u00f3lica, frutos": {},
            "fundamento do apostolado": {},
            "instrumento de Deus": {},
            "unidade do apostolado": {},
            "virtudes necess\u00e1rias": {},
            "voca\u00e7\u00e3o apost\u00f3lica": {},
            "zelo apost\u00f3lico": {}
        },
        "Ap\u00f3stolo": {
            "af\u00e3 de almas, zelo apost\u00f3lico": {},
            "alma de ora\u00e7\u00e3o e de sacrif\u00edcio": {},
            "amizade": {},
            "ap\u00f3stolo de ap\u00f3stolos": {},
            "atrav\u00e9s do trabalho": {},
            "aud\u00e1cia": {},
            "caridade, conviv\u00eancia": {},
            "corredentor de Cristo": {},
            "esperan\u00e7a": {},
            "exemplo": {},
            "f\u00e9": {},
            "humildade": {},
            "naturalidade": {},
            "o crist\u00e3o \u00e9 Ap\u00f3stolo": {},
            "santificarse para santificar": {},
            "ser instrumento": {}
        },
        "Ap\u00f3stolos": {
            "S\u00e3o Jo\u00e3o": {},
            "S\u00e3o Paulo": {},
            "S\u00e3o Pedro": {}
        },
        "Aproveitamento do tempo": {},
        "Arrependimento": {
            "contri\u00e7\u00e3o": {},
            "dor de Amor": {},
            "Nossa Senhora": {}
        },
        "Atividades temporais": {
            "estar presentes": {},
            "p\u00f4r Cristo no cume": {}
        },
        "Aud\u00e1cia": {},
        "Autoridade": {}
    },
    "B": {
        "Burrinho": {}
    },
    "C": {
        "Car\u00e1ter": {
            "aud\u00e1cia, valentia": {},
            "delicadeza no trato": {},
            "firmeza": {},
            "forma\u00e7\u00e3o do car\u00e1ter": {},
            "generosidade": {},
            "gravidade": {},
            "magnanimidade": {},
            "maturidade": {},
            "serenidade": {},
            "simplicidade": {},
            "tenacidade": {},
            "veracidade": {},
            "vontade": {}
        },
        "Caridade": {
            "amor a Deus e aos homens": {},
            "amor \u00e0 Igreja": {},
            "amor e sacrif\u00edcio": {}
        },
        "Castidade": {
            "afirma\u00e7\u00e3o gozosa": {},
            "meios para viv\u00ea-la": {}
        },
        "C\u00e9u": {
            "esperan\u00e7a": {},
            "luta para alcan\u00e7\u00e1-lo": {},
            "Virgem Maria": {}
        },
        "Ci\u00eancia": {
            "apostolado da intelig\u00eancia": {}
        },
        "Co-redentores": {},
        "Coisas pequenas": {
            "a santidade e as coisas pequenas": {},
            "e a luta asc\u00e9tica": {},
            "engrandecer por Amor": {},
            "na vida interior": {},
            "seu valor": {},
            "sua efic\u00e1cia": {}
        },
        "Compreens\u00e3o": {
            "caridade": {},
            "cora\u00e7\u00e3o grande": {},
            "e humildade": {},
            "santa intransig\u00eancia": {}
        },
        "Compun\u00e7\u00e3o": {
            "dor de Amor": {}
        },
        "Comunh\u00e3o dos santos": {
            "comunica\u00e7\u00e3o da vida sobrenatural": {},
            "unidade": {}
        },
        "Confian\u00e7a": {
            "confian\u00e7a em Deus": {},
            "em meio \u00e0s dificuldades": {},
            "em Nossa Senhora": {},
            "ora\u00e7\u00e3o confiada": {}
        },
        "Confiss\u00e3o Sacramental": {},
        "Conhecimento pr\u00f3prio": {},
        "Contemplativos": {
            "di\u00e1logo ininterrupto": {},
            "no meio do mundo": {}
        },
        "Contradi\u00e7\u00f5es": {
            "atitude diante das contradi\u00e7\u00f5es": {},
            "no apostolado": {},
            "provas de amor de Deus": {}
        },
        "Contri\u00e7\u00e3o": {
            "dor de Amor": {}
        },
        "Convers\u00e3o": {
            "com a ajuda de Nossa Senhora": {},
            "come\u00e7ar e recome\u00e7ar": {},
            "retificar": {}
        },
        "Cora\u00e7\u00e3o": {
            "guarda do croa\u00e7\u00e3o": {},
            "ter cora\u00e7\u00e3o": {}
        },
        "Covardia": {},
        "Crit\u00e9rio": {},
        "Crucifixo": {
            "devo\u00e7\u00e3o \u00e0s Chagas de Cristo": {}
        },
        "Cruz": {
            "amor \u00e0 Cruz": {},
            "cal\u00fanias e incompreens\u00f5es": {},
            "caminho para a gl\u00f3ria": {},
            "estar com Cristo na Cruz": {},
            "medita\u00e7\u00e3o da Cruz": {},
            "o Crucifixo": {},
            "sacrif\u00edcio e mortifica\u00e7\u00e3o": {},
            "selo divino": {},
            "tribula\u00e7\u00e3o": {}
        },
        "Culto divino": {},
        "Cultura": {}
    },
    "D": {
        "Defeitos": {},
        "Dem\u00f4nio": {},
        "Desagravo": {
            "a Virgem Maria": {},
            "expia\u00e7\u00e3o": {},
            "repara\u00e7\u00e3o": {}
        },
        "Descanso": {},
        "Desprendimento": {
            "das coisas da terra": {},
            "das pessoas": {},
            "manifesta\u00e7\u00f5es": {},
            "o exemplo de Jesus Cristo": {}
        },
        "Deveres e direitos": {
            "cumprimento do dever": {},
            "deveres sociais": {},
            "respeitar a fama": {}
        },
        "Devo\u00e7\u00f5es": {
            "\u00e0 Sant\u00edssima Trindade": {},
            "ao Crucifixo": {},
            "aos Anjos da Guarda": {},
            "devo\u00e7\u00f5es marianas": {},
            "Santo Ros\u00e1rio": {}
        },
        "Dificuldades": {
            "amor, aud\u00e1cia": {},
            "dificuldades subjetivas": {},
            "f\u00e9, confian\u00e7a": {},
            "o ref\u00fagio da Virgem Maria": {},
            "sentido sobrenatural": {}
        },
        "Dire\u00e7\u00e3o espiritual": {
            "ajuda para lutar": {},
            "docilidade, obedi\u00eancia": {},
            "escr\u00fapulos": {},
            "exig\u00eancia": {},
            "o sacerdote, instrumento": {},
            "obra do Esp\u00edrito Santo": {},
            "sinceridade": {}
        },
        "Docilidade": {
            "aprender a obedecer": {},
            "docilidade de instrumentos": {},
            "docilidade e gra\u00e7a": {},
            "no apostolado": {}
        },
        "Doen\u00e7a": {},
        "Dor": {
            "sentido crist\u00e3o": {}
        },
        "Doutrina": {
            "necessidade de se ter boa doutrina": {}
        }
    },
    "E": {
        "Ecumenismo": {},
        "Efic\u00e1cia": {},
        "Ego\u00edsmo": {},
        "Endeusamento bom": {},
        "Entrega": {
            "correspond\u00eancia": {},
            "dedica\u00e7\u00e3o a Deus": {},
            "do cora\u00e7\u00e3o": {},
            "esp\u00edrito de servi\u00e7o": {},
            "frutos da entrega": {},
            "generosidade": {},
            "liberdade e entrega": {},
            "o exemplo da Virgem Maria": {}
        },
        "Esc\u00e2ndalo": {},
        "Escr\u00fapulos": {},
        "Esmola": {},
        "Esperan\u00e7a": {
            "a Virgem Maria, Esperan\u00e7a nossa": {},
            "apesar das fraquezas": {},
            "esperan\u00e7a do C\u00e9u": {},
            "esperan\u00e7a em Jesus Cristo": {},
            "luta confiada": {}
        },
        "Esp\u00edrito cr\u00edtico": {},
        "Esp\u00edrito Santo": {
            "atividade na alma": {},
            "Consolador": {},
            "devo\u00e7\u00e3o ao Esp\u00edrito Santo": {}
        },
        "Estudo": {},
        "Eucaristia": {
            "como sacramento": {},
            "presen\u00e7a real": {},
            "vida eucar\u00edstica": {}
        },
        "Evangelho": {
            "leitura do Santo Evangelho": {},
            "par\u00e1bolas": {}
        },
        "Exame de consci\u00eancia": {
            "como faz\u00ea-lo": {},
            "esp\u00edrito de exame": {},
            "exame particular": {},
            "humildade, sinceridade": {},
            "necessidade": {}
        },
        "Exemplo": {
            "cumprimento do dever": {},
            "testemunho crist\u00e3o": {}
        },
        "Exemplos gr\u00e1ficos": {
            "a queda do maior": {},
            "andar com canas": {},
            "anzol de pescador para homem": {},
            "avarento, m\u00e3e, ambicioso e pobre sensual": {},
            "aventureiros": {},
            "barco nas ondas": {},
            "burrico": {},
            "ca\u00e7ar pequenas raposas": {},
            "contabilidade de um neg\u00f3cio": {},
            "costura com uma agulha sem fio": {},
            "di\u00e1logo entre filho e pai": {},
            "dor de dente no cora\u00e7\u00e3o": {},
            "duas velas acesas": {},
            "lan\u00e7ar o trigo dourado": {},
            "pedreiro": {},
            "quadro de Vel\u00e1zquez": {}
        },
        "Expia\u00e7\u00e3o": {}
    },
    "F": {
        "Fam\u00edlia crist\u00e3": {
            "as fam\u00edlias e a voca\u00e7\u00e3o": {}
        },
        "F\u00e9": {
            "f\u00e9 viva e operativa": {},
            "fortaleza na f\u00e9": {},
            "natureza e necessidade": {}
        },
        "Fidelidade": {
            "a ajuda de Deus": {},
            "aos compromissos do crist\u00e3o": {},
            "fidelidade e esperan\u00e7a": {},
            "fidelidade no pequeno": {},
            "lealdade \u00e0 Igreja": {}
        },
        "Filia\u00e7\u00e3o divina": {
            "abandono, inf\u00e2ncia espiritual": {},
            "alegria dos filhos de Deus": {},
            "esperan\u00e7a, confian\u00e7a": {},
            "fundamento da vida espiritual": {},
            "ora\u00e7\u00e3o dos filhos de Deus": {}
        },
        "Forma\u00e7\u00e3o doutrinal": {
            "crit\u00e9rio": {},
            "necessidade": {},
            "para o apostolado": {}
        },
        "Forma\u00e7\u00e3o profissional": {
            "para o apostolado": {},
            "virtudes humanas": {}
        },
        "Fortaleza": {},
        "Fracassos": {},
        "Fraquezas": {
            "amor e miseric\u00f3rdia divinos": {},
            "Deus conta com nossos defeitos": {},
            "humildade, esperan\u00e7a em Deus": {}
        },
        "Fraternidade": {
            "caridade": {},
            "delicadeza no trato": {},
            "servi\u00e7o": {}
        },
        "Frivolidade": {
            "rem\u00e9dios": {}
        }
    },
    "G": {
        "Generosidade": {
            "com Deus": {},
            "no servi\u00e7o dos demais": {}
        },
        "Gl\u00f3ria de Deus": {},
        "Governo": {},
        "Gra\u00e7a divina": {
            "correspond\u00eancia \u00e0 gra\u00e7a": {},
            "natureza e efeitos": {}
        },
        "Guarda dos sentidos": {
            "mem\u00f3ria": {}
        },
        "Gula": {}
    },
    "H": {
        "Hedonismo": {},
        "Humildade": {
            "conhecimento de Deus e autoconhecimento": {},
            "frutos": {},
            "humildade e esquecimento de si": {},
            "humildade e fragilidades": {},
            "instrumentos nas m\u00e3os de Deus": {},
            "natureza e necessidade": {},
            "valor das humilha\u00e7\u00f5es": {}
        }
    },
    "I": {
        "Ideais": {},
        "Igreja": {
            "dificuldades da vida da Igreja": {},
            "fidelidade e amor \u00e0 Igreja": {},
            "miss\u00e3o": {},
            "unidade": {}
        },
        "Incompreens\u00e3o": {},
        "Indecis\u00e3o": {
            "f\u00e9 e decis\u00e3o": {}
        },
        "Inf\u00e2ncia espiritual": {
            "humildade e abandono": {},
            "piedade de meninos": {},
            "simplicidade e aud\u00e1cia": {},
            "vida de inf\u00e2ncia": {}
        },
        "Inferno": {},
        "Injusti\u00e7a": {},
        "Instrumentos de Deus": {},
        "Intransig\u00eancia santa": {},
        "Ira": {}
    },
    "J": {
        "Jaculat\u00f3rias": {
            "adauge nobis fidem!": {},
            "cor contritum et humiliatum, Deus, non despicies": {},
            "Deo omnis gloria": {},
            "Dominus regit me et nihil mihi deerit": {},
            "ecce ego quia vocasti me!": {},
            "frater qui adjuvatur a fratre quasi civitas firma": {},
            "inter medium montium pertransibunt aquae!": {},
            "omnes cum Petro ad Jesum per Mariam": {},
            "omnia possibilia sunt credenti": {},
            "serviam!": {},
            "si consistant adversum me castra, non timebit cor meum": {},
            "sine me nihil potestis facere!": {},
            "sine me, nihil!": {},
            "ut omnes unum sint!": {}
        },
        "Jesus Cristo": {
            "Cora\u00e7\u00e3o Sacrat\u00edssimo de Jesus": {}
        },
        "Ju\u00edzo": {},
        "Justi\u00e7a": {}
    },
    "L": {
        "Laboriosidade": {},
        "Laicismo": {},
        "Leitura espiritual": {},
        "Leituras": {},
        "Liberdade": {},
        "Liturgia": {},
        "Luta asc\u00e9tica": {}
    },
    "M": {
        "Magnanimidade": {
            "nobres ambi\u00e7\u00f5es": {}
        },
        "Mansid\u00e3o": {},
        "Matrim\u00f4nio": {},
        "Maturidade humana e sobrenatural": {},
        "Meios": {},
        "Milagres": {},
        "Miseric\u00f3rdia divina": {},
        "Missa": {},
        "M\u00edstica do oxal\u00e1": {},
        "Morte": {},
        "Mortifica\u00e7\u00e3o": {},
        "Mundo": {}
    },
    "N": {
        "Naturalidade": {},
        "Normas de piedade": {},
        "Nossa Senhora": {}
    },
    "O": {
        "Obedi\u00eancia": {},
        "Ora\u00e7\u00e3o": {},
        "Ordem": {}
    },
    "P": {
        "Paci\u00eancia": {},
        "Papa": {
            "amor e venera\u00e7\u00e3o": {},
            "fidelidade": {},
            "uni\u00e3o com o Papa": {}
        },
        "Passar despercebido": {},
        "Pecado": {},
        "Penit\u00eancia": {},
        "Perd\u00e3o": {},
        "Perseveran\u00e7a": {
            "Nossa Senhora": {}
        },
        "Pessimismo": {},
        "Pessoa humana": {},
        "Piedade": {},
        "Plano de Vida": {},
        "Pobreza": {},
        "Porte externo": {},
        "Pregui\u00e7a": {},
        "Presen\u00e7a de Deus": {},
        "Primeiros crist\u00e3os": {},
        "Prop\u00f3sitos": {},
        "Proselitismo": {},
        "Provid\u00eancia divina": {},
        "Prud\u00eancia": {},
        "Purifica\u00e7\u00e3o": {}
    },
    "R": {
        "Realismo": {},
        "Recolhimento": {},
        "Reden\u00e7\u00e3o": {},
        "Repara\u00e7\u00e3o": {},
        "Respeitos humanos": {},
        "Responsabilidade": {
            "no trabalho apost\u00f3lico": {},
            "responsabilidade no trabalho": {}
        },
        "Retid\u00e3o de inten\u00e7\u00e3o": {},
        "Rijeza": {}
    },
    "S": {
        "Sacerd\u00f3cio": {
            "caracter\u00edsticas da voca\u00e7\u00e3o sacerdotal": {},
            "minist\u00e9rio sacerdotal": {},
            "rezar pelos padres": {},
            "vida dos padres": {}
        },
        "Sacramento": {},
        "Sacrif\u00edcio": {},
        "Sagrada Fam\u00edlia": {},
        "Santidade": {},
        "Sant\u00edssima Trindade": {
            "a morada na alma": {},
            "e Nossa Senhora Maria": {}
        },
        "Santos": {},
        "S\u00e3o Jos\u00e9": {
            "Mestre de vida interior": {}
        },
        "Senhorio": {},
        "Serenidade": {},
        "Servi\u00e7o": {},
        "Sil\u00eancio": {},
        "Simplicidade": {},
        "Sinceridade": {},
        "Soberba": {},
        "Solid\u00e3o": {}
    },
    "T": {
        "Temor de Deus": {},
        "Temperan\u00e7a": {},
        "Tenta\u00e7\u00f5es": {},
        "Ter\u00e7o": {},
        "Testemunho": {},
        "Tibieza": {},
        "Tribula\u00e7\u00e3o": {}
    },
    "U": {
        "Unidade": {},
        "Unidade de vida": {},
        "Universalidade": {}
    },
    "V": {
        "Vaidade": {},
        "Valentia": {},
        "Vida eterna": {},
        "VIda humana": {},
        "Vida interior": {
            "deve manifestar-se com obras": {},
            "di\u00e1logo com Deus": {},
            "dificuldades na vida interior": {},
            "fundamento do apostolado": {},
            "Maria e a vida interior": {},
            "perseveran\u00e7a": {},
            "S\u00e3o Jos\u00e9, Mestre de vida interior": {}
        },
        "Vida sobrenatural": {
            "a\u00e7\u00e3o da gra\u00e7a": {},
            "alegria sobrenatural": {},
            "amor \u00e0 Cruz": {},
            "come\u00e7ar e recome\u00e7ar": {},
            "f\u00e9 viva e atuante": {},
            "Nossa Senhora e S\u00e3o Jos\u00e9": {},
            "plano de vida": {},
            "presen\u00e7a de Deus": {},
            "recolhimento": {},
            "sacramentos": {},
            "santidade pessoal": {},
            "uni\u00e3o com Cristo": {},
            "unidade de vida": {},
            "vibra\u00e7\u00e3o apost\u00f3lica": {},
            "vida de Amor": {},
            "vida de trabalho": {},
            "vida interior": {},
            "vis\u00e3o sobrenatural": {},
            "viver em Cristo": {}
        },
        "Virtudes": {
            "humanas": {},
            "virtudes teologais": {}
        },
        "Virtudes humanas": {
            "fundamento das sobrenaturais": {},
            "no apostolado": {}
        },
        "Vis\u00e3o sobrenatural": {
            "na vida interior": {},
            "no apostolado": {},
            "perante as contradi\u00e7\u00f5es": {},
            "sentido sobrenatural": {}
        },
        "Voca\u00e7\u00e3o": {
            "apelo divino": {},
            "fidelidade \u00e0 voca\u00e7\u00e3o": {},
            "natureza e caracter\u00edsticas": {},
            "resposta \u00e0": {},
            "voca\u00e7\u00e3o e luta asc\u00e9tica": {}
        },
        "Voca\u00e7\u00e3o crist\u00e3": {
            "amor \u00e1 Cruz": {},
            "amor e fidelidade \u00e0 igreja": {},
            "chamada para a santidade": {},
            "conviv\u00eancia, caridade": {},
            "corredentores": {},
            "correspond\u00eancia": {},
            "dever de rezar": {},
            "deveres sociais": {},
            "esp\u00edrito de servi\u00e7o": {},
            "o crist\u00e3o, outro Cristo": {},
            "sal e luz": {},
            "santifica\u00e7\u00e3o do mundo": {},
            "testemunho crist\u00e3o": {},
            "viver como crist\u00e3os": {},
            "voca\u00e7\u00e3o apost\u00f3lica": {}
        },
        "Vontade": {
            "fortaleza": {},
            "luta": {}
        },
        "Vontade de Deus": {}
    }
}